千億礦權案峯迴路轉 法官舉報 被控洩密 爆料人崔永元失聯

千億礦權案峯迴路轉
法官舉報 被控洩密 爆料人崔永元失聯

崔永元（左圖）早前爆料指陝西礦權案卷宗丟失，其後王林清在央視表示事件是他自導自演。

央視前主持人崔永元早前爆料的「陝西千億礦權案」卷宗（審判文件）丟失案，當局前日公佈調查結果，竟然是曾拍攝影片自保的舉報人最高法院法官王林清「監守自盜」，王現因洩露國家秘密被查，而爆料人崔永元的安危也令外界關注。

由中共政法委牽頭調查的最高法丟失陝西千億礦權案卷宗案前日公佈調查結果，指事件是舉報人最高法院法官王林清自導自演。調查組指，礦權案當事人趙發琦2011年上訴到最高法院後，王林清擔任該案二審合議庭的承辦人，此後數年王曾被紀律處分，又被查出曾多處塗改個人檔案受到誡勉。

相關新聞：崔永元愛揭社會黑幕

帶笑上央視「認罪」

官媒中央電視台更播出王林清「認罪」自白短片，王在片中稱轉移卷宗一事發生於2016年11月，最高法民一庭姓程庭長要求王林清加班起草二審法律文書，被王拒絕。王自稱到辦公室把案件的全部正卷和拆散的部分副卷材料帶回家中，原因是為了「給單位製造麻煩，使新合議庭承辦人不能順利進行後續工作」。王林清指動機是「一個是為了洩憤，一時衝動，另外一個就是為了阻止別人去辦這個案件」。在影片着便服的王林清精神不俗，「認罪」過程中還面帶笑容。

對於王林清聲稱最高法「監控錄像」丟失問題，調查組稱雖然無法調取，但「書面紀錄」顯示監控運行正常，故判定「監控錄像問題不影響調查結論」。而對最高法院長周強干擾審判的指控，則被調查組輕描淡寫地描繪成為「對重大複雜案件的管理監督」。目前聯合調查組已將王林清涉嫌非法獲取、故意洩露國家秘密犯罪線索移交公安機關立案偵查。

調查組由政法委牽頭成立，中紀委國監委、最高檢、公安部均派人參與。最終結果竟是王林清本人「監守自盜」，這漏洞百出的結論令輿論感到難以接受。有評論指，在「魔幻現實主義」的中國，一樁案件無論多麼離奇，總能有更突破想像力的劇情發展。而公眾同樣關心爆料人崔永元，早前在微博揭露卷宗丟失、並助王林清錄製「自證清白」影片的崔也被認為可能涉嫌參與犯罪。

聯合調查組結論發佈後，崔永元便沒有再更新微博。22日晚崔在其twitter賬號發佈「卷宗丟失是王林清故意所為你怎麼看」的調查，更沉默地貼出一張全黑圖片。崔永元好友、內地女星袁立昨日下午2時許微博發文稱「聯繫不上，希望崔老師平安健康」。

新華社、BBC

上一則
上一則
中共高壓管治 催生監控業富豪

下一則
下一則
崔永元愛揭社會黑幕

中國法律

麼幻超現實角度

香港要同呢個國家簽引渡條例

之前仲吹風話周強首席大法官收皮

rip